出嚟工作咗好幾年，有冇人放棄學習？

自已出嚟做嘢做咗一段時間，人工雖然唔高，只有一萬多，但又唔算最差，工作時間又算穩定，但係自己已經到咗而立之年，卻功業未成，好聽啲叫基層工，難聽啲打份牛工，冇出色冇前途嗰啲。
唔知係唔係返工返得耐嘅關係，再加上以前接觸嘅人同事，開始覺得學習呢一回事係一件吃力不討好嘅事，總係覺得：「學嚟做乜，都冇用嘅，有時間嘅都做嘢，返到屋企，食吓飯，睇吓電視，上吓網好過，仲學乜撚嘢，嘥心機挨眼睏。」，網上又唔少人都留言：「三張幾仲走去讀書嘅人係硬膠膠嘅，睇吓阿邊個邊個，中學未畢業，出嚟做嚟，做到而家風生水起，一世無憂。」。
以上嘅說話，我聽到，睇到都都唔少，而自己嘅信念開始動搖，但係好驚，好驚有一天會變成廢中廢老，做一隻不折不扣嘅老油條。

想問下大家有冇咁嘅經歷？

有錢等於有意義?

應該係掛

想學但冇咩planning 得個講字

想就去喇 有心唔怕遲
到你十年後 四十幾歲又會loop 呢個問題 到時又會話早知三十幾歲時讀 到五十歲又話四十歲做咩唔讀

出咗嚟做野 上年畢業
下年都計劃緊讀個master 增值自己

對我嚟講，係出咗嚟做嘢之後，學習咗放棄

放棄相信大家都有，包括放棄初衷、放棄理想、放棄興趣等。
但係而家如果要reboot自己先係最困難。

唉屌

係讀書料,有心讀既神早發奮讀好書啦
洗撚出黎做幾年野先返去讀咩

做過野 讀返書 你會覺得好吃力

但係有目標總好過行屍走肉。
放工打機、煲劇、上網、嫖賭飲蕩吹，乜都唔使諗當然係開心，但係長時間係咁會好空虛。

小學包尾大班 - 日日顧打機
中學重學 - 日日返學訓覺淨係顧踢波 (丙組..乙組..初衷、理想、興趣)
high dip 又要retake一科 - 第一年仲堅持興趣 之後開始低迷個人開始頹廢

讀完出黎做咗一年野 (文職 - 好悶 )
又hea返半年 中間去咗兩次旅行
其他時間日夜癲倒 晚晚出街
一次偶然再做返野 轉行地盤做咗兩個月決定讀返書
岩岩做夠一年 讀書目前都OK

reboot自己其實真係幾難
諗返真係慶幸自己有捉住個一次偶然
工作辛苦但我享受其中 種感覺好踏實

無後悔一開始放棄學習

返工好攰, 無動力學習新知識

你同事無錯，三張幾野，D人一早讀完 phd

係, 做咗野一年多d, 遲畢業 廿六歲
冇乜朋友 冇乜興趣, 都諗好唔好去讀master...
日日返工放工, 放假鳩hea, 好虛耗光陰咁樣

老實講 30歲人仲搵緊一萬幾千 都仲唔進修 等咩？

等老d既時候比人淘汰

香港口號淨係識進修

有同感

係首先知自己想要啲乜，再搵書嚟講（如果需要）

盲目搵書讀無用㗎